提港元 換美金 個效果咪會抵消左囉？

TLDR: 如果想攬炒，唔該你要攞港紙出黎，但係唔好換美金唔好買野，將堆錢放係屋企灶頭

假設我係ATM攞左7.8蚊港紙出黎
咁香港銀行體系就會少左7.8港紙（未計後續money contraction）

但當我用呢7.8港紙換1蚊美金時
我其實係將呢7.8港紙放番入銀行體系，另外係銀行體系入面攞番1蚊美金走
結果銀行體系入面港紙數量冇多冇少，少左既只係美金

所以，如果全港人一齊做上述既事，只會令香港既美金存量減少，但大家都知全世界要攞美金融資都係極容易，我地根本傷唔到人地一條毛。換句話說我地係變左同全世界既金融機構鬥。

咁樣做另外既效果係大量增加外匯市場上港紙既供應，禁低港紙價值
但係again對於金管局既外匯儲備規模，影響效果不大

所以咁樣做唯一既效果係一個自私既原因
就係大家都驚港紙以後變廢紙所以換美金保值

如果你齋攞港紙唔換美金，將堆港紙擺係灶頭底
咁樣先可以真真正正減少到銀行既流動性
銀行擠提就係咁
但係呢個行動既假設正正同換美金相反：你要相信港紙唔會冧

另外最後，如果你目的真係要同陳浩天一樣攬炒
記得要將攞左出黎既港紙擺番係屋企，唔好用黎消費
因為消費/買股票/買金⋯最終會令d錢返番去銀行

留名

所以唯一可行既方法係要針對港紙
恰佢係國際既流動性比較低
如果真係做到攞哂現金出黎唔擺番入去
最起碼銀行一兩日既流動性可能會緊張

之前試過d credit plunge 就算係一日時間個影響都可以好大
因為銀行果日要比超高隔夜息去班港紙番黎

[緊急分析]法！不！責！眾！

如果扯高個息，但啲smart money 都唔入來，對港幣同聯滙無信心的話，你覺得會唔會抵消到呢？ 正如港股跌到咁，你會唔會即刻買？

但係你銀行每印7.8港元, 就要向金管局交1美元
你無晒美金點印港元

借位

818 手足要絕對和平！

依兩日trump/國際社會已經開哂口，關鍵時刻，咪掛住衝搞到外國幫唔到你口呀！！！

就算出老解，你反抗都唔會有用，之前都傾好左，出老解係全人類返屋企！

行前面既手足記住幫幫手適當時拉住d激動手足，唔洗理佢係咪鬼，總之睇撚住大家要冷静！

我地主動出手既話外國點樣幫你口？？？？你要贏老共緊係要引美帝打佢，自己掉磚邊會掉得贏；依家就係關鍵時刻，所以要冷静俾老美有位出手！！老美先係真正既勇武攬炒皇牌！！

領導走資都係走美金啦 你唔走就笨

CHING，你錯啦，正確係要攞美元。

沒有美元就沒有港元。美元中共和港府都印唔到。佢地只能印人仔及港元。

攞美元佢印唔到港元，流通既港元要注銷。

若果唔注銷，咁港元就唔值7.8。一衝擊就冧。

美金你求其問全世界一間銀行借都可以借到
但港紙唔同，你直接減少港紙供應，香港既銀行好難係外國搵到港元融資，因為港紙相對上冇咁世界流通

我諗住禁拎港紙再將一部份唱美金

總之 銀行就咪放野

On9 你用咩錢問人借美金

你無美金你港紙邊有說服力

宜家係直頭要拎到成個銀行體系唔夠水呀

邊到換美金個rate好

梗係扯走美金啦

其實換美金最主要都係自己做下資產對沖啫... ... 真係咁易郁到聯匯咩... ...

你岩，由個post沈吧

我都想知

你都傻撚左 港紙留番比銀行 美元自己袋

同意架 如果息高就會狗衝 好多高息產品會買爆啦

人如其名

屌你
但我不割席

睇左好多唔同巴絲嘅說法，咁其實應該拿美金定港元真係好迷惘

但點知佢有冇註銷到

借到，不過睇你身份同還款能力而決定息口，首先你的港元沒匯率兌換保證，你只是一個陰囊廢，另，借，都要有現鈔借到至得。

攞走美金現鈔，擺響床底，金管局就要攞港元或者用儲備買現鈔，只要有一間銀行俾唔到現鈔，有客戶在大堂大叫屌你老母無錢攞，啲排隊藍屍聽到，發茅咁攞1000變咗攞10萬。

以群眾治群眾，四両搬千斤。

睇埋另一個post我覺得我岩wor

我攞港紙出黎係要令銀行流動性有問題
聯匯果d係大戰爭索羅斯都搞唔掂

我地係要玩游擊突擊

推

只係隔夜息抽高未必會吸引到外面錢，如果唔係上年好多IPO個期唔會令到隔夜息突然抽高到30厘。 所以抵消效果只係理論上 實況未必。

push

姐係我要一邊為左想香港經濟體系收皮
另一邊又要抱住港紙唔會變廢紙既心態去㩒港紙？

請善用不推文回覆

總之有錢就拎出黎，唔好擺係銀行度

你攞港紙出黎會令銀行流動性減少，息口抽高
效果：損害銀行，香港唔會收皮，港紙唔會收皮

你攞美金，目的係拋售港元搞彎聯匯，需要既量要大好多
效果：港紙收皮，香港收皮，但你攞美金所以唔驚

Worst case 係各各做，一係就冇效果，一係就企錯邊既巴打比人team kill

拎港紙既話就exactly係你所講

所以拎美金咪唔洗攬炒

係呀 換美金

洗乜分啊 一於港元有港元做 美金有美金做咪得
各有各做冇話邊邊錯既

最多都係損失對換既差價，唔會死人

多咗港紙會流入市場，會造成通脹。
少少可能唔覺，多好多就會爆，到時信用危機+恐慌性拋港紙，有機會見證「強.港幣」嘅出現，亞洲版津巴布韋

沽港元 換美元
逼金管局動用外匯買港元

樓主想擾敵唔想太多人爭住唱美金

兄弟提款、各有各做

隔離post有人話要削佢美金儲備，我地撳走美金就會拎人聯合匯率制度嗰個美金儲備
利申：經濟拎F

唔係得返人仔票據咩？

你諗真d先啦

你拎港元
最多增加左銀行既現金流動壓力

賣港元買美元
會令港元價值下跌
金管局為左保持7.8匯率
一定會動用外匯買港元

其實你識唔識

如果想搞聯匯咪換美金囉
但各有各做會搞到team kill咁解

唔識就收聲啦

攞港紙唔換美金又唔用，簡直係捐錢救中共

咁好易股災wor.

4000億美金攬炒係難過攻打禮賓府, 所以唔使諗啦

HOOHOH

一定要換做美金實鈔擺喺屋企先有效

咁咪不合作運動成功令全民受惠, 更加抵做

唱返美金係冇能用的，香港短時間會唔夠美金唱俾你地，但銀行轉返美金俾你地係好容易，大把地方可以。
反而流通港幣係真係擠提就郁到
到時銀行就會唔可以借錢出去，亦冇錢還俾存客

應該集體沽港元買美元

求推求推! 香港人可以同時試下「節奏抗爭」noise making protest!

[推膠招]全民係屋企都可以示威:Noise-Making抗爭法

我換得越多美元=美元需求升=價值升
換走港元 = 跌= 跌
有錯請指教

正確✅
逼金管局用外匯買港元

屌用下腦啦 最後即係燒美金囉

唔駛諗得咁複雜

你覺得大陸D人點解要走資? 點樣走資?
香港又邊個同你保證7.8港元換到1美金? 如果依個保證做唔到會點?

同樣操作而已

回報率高左都唔叫受惠? 回報率高左D廢老得益咪入番錢落去?睇銀行仲敢唔敢假設所有人D錢都擺哂係度
而家D錢係成年都唔動任尻銀行用, 俾0.01%連麵面都買唔起

總之有咩㩒咩喇

ps. 對港元冇信心，已經轉晒外幣

有冇金融高手解釋下要點做

香港唔夠美金 你換美金唔放返落銀行體系就得

拎美金=保障自己
拎港紙=擠提

樓主無改錯名

你攞左出黎就係攞左出黎，主要係你既存款已經唔係銀行度

依家其實除咗拎錢仲可以做咩
碌爆張卡有冇用?

咁咪等佢扯番3 4 厘先擺囉

碌爆張卡就得你會奶野囉

利申9up

好想屌柒你無腦
不過唔知你真心定假膠

提港紙放屋企 只要銀行班到美元
佢就可以又印紙

你轉美元係截佢個供應
唔好同我講打游擊戰 會笑死人
唔好係金融戰be water
否則 好嘅結果係無用
Worst case係俾人食

唔識唔緊要
唔好開po教人做錯野
會team kill

我冇研究過經濟 唔識咁多
我理解係拎美金就係長遠怕支爆 到時港紙會變廢紙
拎港紙就係短時間大家一齊攞錢想擠提
有錯請屌

兩個情況都係美金著數喎。宜家係想香港收皮，中共換唔到美金。或者：
中資銀行攞港元，
然後外資銀行換美金

見咁多巴打有問題
又係我cd rom 出動既時候

1. 無論你本身有hkd又好 usd又好, 㩒出來再收埋落床下底, 銀行體系結餘都會少左, 流動性少左, 利息會升.
2. 將hkd轉usd, 再㩒出來, 即相對上hkd冇人要, 貨多左, 自然貶值.

所以, 最有效係轉usd㩒出來, 做返大戶走資做緊既野

明未?

利申: 以上內容純學術討論

有啲分行已經無美元現鈔喇

How come nobody mentioned what we are doing until now? So is the target reserve ratio or the HKD/USD peg?

We really should be following what the panicking blue ribbons are doing, it should be a focused effort to have any effect.

港幣提款服務暫停

唱美金，就港幣跌，對銀行持有現金無影響；
擠提，就逼銀行無曬現金，息口升，港幣如果跌就令到現金實際價值跌

唱美金本來就影響所有港幣持有人，你擠唔濟提都會受到影響

係人都知我地做緊嘅野就係七傷拳，但我地無得簡

兄弟提款，各自努力

按照樓主邏輯
地球上係咪唔需要有外匯儲備呢樣嘢

聯繫匯率同操控匯率不同之處
就係聯繫匯率係靠金管局真金白銀喺美金同港幣之間平衡
港紙弱就掃港紙沽美金, 港紙強就就沽港紙買美金
而支那操控匯率就係靠政策同作出黎既數據去強行控制匯率

試諗下, 狂沽港紙掃美金, 美金相對港紙一定會升
金管局為咗維持聯繫匯率, 就要動用外匯儲備去掃港幣貨
但無論金管點接貨, 你拎咗出黎既錢就係離開體系
如果傳言屬實, 支那劫走香港幾千億儲備
咁香港外匯儲備係有可能不足夠維持7.8呢個聯繫匯率
到時就...呵呵呵
btw 如果有澳門人睇緊, 你地記住, 港幣喺澳門流通, 而澳門幣又係同港幣掛勾, 澳門都會收埋皮架

美金有美國佬睇，你換左傷好少姐

印象中港幣係有水份架

香港既港元係等值美元加黃金加資產

港幣被拋售，港元貶值，觸及港元聯擊匯率弱方保證，逼金管局動用自己嘅美金買入港幣，如果金管局有朝一日洗曬美元儲備，香港就玩完，同美國政府無關

銀行愈無錢d人只會愈拎得多錢
因為驚

另一方面就係銀行借貸
我擺1萬港紙入銀行
銀行借8千俾你
你將呢8千俾咗連仔, 連仔又入返呢8千蚊放入銀行
跟住銀行又可以將呢筆錢其中一部份let say 5千借俾下一個人
喺呢度停一停
我開頭拎1萬去存款, 竟然咁就變成2萬3!

咁如果大家一齊去將呢2萬3拎出黎呢
銀行實際上係冇2萬3咁多架喎

? 唔會全民受惠囉<==
拎左錢出黎唔擺得番入去?
脫勾係無可能...索羅斯係金融危機時都搞唔掂, 而家更加難, 仲要俾錢人賺
我情願個個星期同你玩存錢撳錢, 你ASSUME 唔到香港人擺幾錢係度就預唔到, 玩擠提一定易玩聯匯, 成本仲要低D
仲有 就算全部連登仔戶口換哂做美元, 我都唔覺對聯匯有幾大影響

你知唔知宜家係大家攬炒架

理論：

換美金 -> 銀行持有港元上升、美元下降
-> 銀行太多港紙 唔夠美金
-> 銀行拋售港紙
-> hkma接貨
-> 香港外匯儲備減少

如果冇國際資金加入, 反而係所謂「存款準備金」可以衝擊到銀行體系

老解都唔驚，驚港元崩潰

咁易借到美金中共就唔洗頭痕啦
而家係得香港肯借錢比個屎忽鬼炸

與其諗塞機場對錯，不如諗8.16㩒錢經濟戰

沽港紙直接減少M1

外匯儲備支撐港元匯率
一美金流出等於金管局少一美金
金管局無得印美金
要支撐只能賣港元
港匯就跌

美金唔夠仲要回收返市面流通既港紙

留名恥笑

【英重量級議員 促給港人完整英國國籍】

// 英國下議院外交委員會主席圖根達特（Tom Tugendhat）呼籲，政府應給予香港人完整的英國國籍，作為與北京對峙的一種保障。（法新社）//

👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

喺香港住嘅take返Hong Kong
Postal code 就打000000 或 N/A
British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

樓主講既好似唔成立
換美金同攞去消費好似係兩個concept黎
攞去消費金管局唔洗用錢買，但換美金金管局係要用真金白銀買返返黎?
利申唔識，有錯請屌

一齊換美金自保咪冇事囉

Push

沽港元換美金, 銀行要真金白銀嘔D美金俾你

銀行可以動用自己的美元資產, 借用客戶美元存款, 唔夠就出去向其他銀行, 包括美國的銀行借美金返嚟賣俾你賺兌換差價, 但前提係銀行好快有美元回籠, 例如你存返美元入銀行, 等佢可以盡快還返D美元俾人, 咁先唔駛食利息成本.

咁當條街上個個都沽港元買美元, 然後D美元攞係床下底, 又或是匯去外國, 咁樣銀行借美元沽但冇美元回籠就要硬食利息, 一多人做銀行就要負擔巨大的利息成本.

咁哩個時候銀行為咗慳美元利息, 就會問金管局用手上沽美元收番嚟的港元換回美元, 於是金管局回收銀行的港元並沽出美元予銀行, 金管局的美元外儲及港元M1/M2先會減少.

同時因為港元M1/M2減少, M3亦因加乘效應而縮水, 結果導至銀根短缺及拆息抽升, 按理港息升會吸引外資熱錢流入賺取息差, 填補港元供應缺口.

不過當講到老解就快要入城, 全港市民商界齊齊大走資, 遲吓要變身香港市就再冇港元, 港元美元供求失衡, 仲邊會有傻西咁勇咁有信心拎美元入嚟香港? 搏一齊攬炒?

你真係想保身家, 唔好益強国, 一係滙D美元去外國銀行戶口, 唔係就快D去開個離岸美股戶口, 唔好俾領導先走, 要走就齊上齊落一齊走, 鬥快走!

而家就係要試佢有無咁多錢
係咪比大陸淘空儲備

有班經濟鬼才連供求都未搞得清
跟住話抵消話冇用